[Sony/罪大滔天]相機集中討論區 (37) T1728幾時有

新手請睇第一頁完再問
影人影景買咩鏡睇Q&A
攝影窮三代 單（無）反毀一生
鏡坑深似海，買鏡前請衡量銀包承受力

1）首先講下Sony機目前比較多人講嘅優缺點 ：
優點：機身性能好、對焦快、畫質好、價錢合理。
缺點：直出顏色唔討好、APS-C 鏡頭群略少。

直出顏色方面其實手機調兩下，Post 社交媒體已經夠做。
真係認真執嘅話用返Lightroom／Photoshop，Sony嘅Raw檔細節保留得好好。
引述巴打講過嘅：「無話直出唔得，曝光正常構圖好設定微調過，基本上實見得人嘅。不過Sony機基本上保留細節較多，一般直出會有層「Sony灰」，所以唔太理想。但係用Lr類軟件，套Preset (e.g. VSCO)再微調就會出色好多。」

APS-C 鏡頭群略少，變焦方面無乜選擇，定焦鏡應有都有。
2）選購機身懶人包
1”隨身機：
主要錄影、不需高速對焦、連拍 － Rx100 M4。
需要高速對焦 － Rx100 M5V。

Full Frame 隨身機：
Rx1、Rx1R、Rx1R2。

APS-C 無反：
a6300 － 主要比a6000 Evf更好、對焦更快、手感更好、防滴防塵、影片方面全面提升。
a6500 － 主要比a6300 多左觸控、五軸防震、影片方面過熱情況比a6300少。
a6400 — 對焦更快，EyeAF，有反Mon自拍。

Full Frame 無反：
A7iii － 基本上手感、對焦、連拍、iso、各功能都比A7ii 提升左一個層次。
A7Rii / iii － High Resolution，Riii 比Rii 對焦快一點，用新電，但畫質上冇太大分別。
A9 － 旗艦。
畢直夠既話一律建議上三代。

Rx10 系列唔熟，有需要再留言問下其他巴打。

3）鏡頭選購懶人包：
APS-C － 變焦：
Sel 16-50mm（Kit鏡） － 平、超輕、畫質麻麻，新手適用，如對畫質有需求可以唔洗買。
Sel 55-210mm （Kit鏡） － 抵玩長鏡，基本同上。
Sel 10-18mm f4 － 略貴、中央銳利、邊位較差、體積細、輕。
Sel 16-70mm f4 z － 貴、畫質好、體積細、輕。
Sel 18-135mm - 貴、Review寫畫質比1670同18105更好、整體手感好平衡。
Sel 18-105mm f4 g － 抵玩、半天涯鏡、電動Zoom、畫質好、體積大但唔重。
Sel 18-200mm － 不如買唔洗換鏡頭嘅機。

APS-C － 定焦：
Laowa 9mm F2.8 - APSC最強超廣？超細枝，畫質似乎唔錯
Samyang 12mm f2 － 平民超廣、畫質唔錯、輕、細、只有手動對焦。
Touit 12mm f2.8 － 基本同上，但畫質更好、價錢更貴。
Sigma 16mm f1.4 | C －Sigma 新鏡，補齊左Sony一直無嘅高質等效24mm 大光圈，以三千蚊價錢黎講係超值。重量一般，畫質銳利，色散控制唔錯，但變形略為明顯。
Sel 24mm f1.8 Z － 貴、畫質非常好、比喻為APS-C入面最正嘅鏡、夠錢必入。
Sigma 30mm f1.4 | C － 平、畫質非常好、f1.4大光圈、銳利到𠝹手、對焦會比原廠略慢、但日常絕對可用，抵買x100。
Sel 35mm f1.8 － 正常價、比上面嗰支輕、細、畫質無咁好、有防震。
Sel 50mm f1.8 － 平、畫質唔錯、輕、細、對焦較慢、有防震。
Sigma 56mm f1.4

Full Frame 鏡太多，輕輕帶過部份成日有人問嘅鏡：
FE 28-70mm （kit鏡）：畫質唔差，預算緊夠哂用。
FE 24-70mm f4 ：略貴、唔抵玩。
Samyang 14mm f2.8 －平民超廣、重、手動。
FE 28mm f2 : 抵玩，畫質唔差。
Samyang 35mm f2.8 ： 餅乾鏡、輕、細、畫質唔錯、竟然有自動對焦…。
FE 50mm f1.8 : 好多巴打都話伏：主要係摩打聲大、對焦略慢、畫質唔差。
FE 55mm f1.8Z : 巴打大推、銳利到𠝹手、但有洋蔥圈散景。
Loxia 50mm f2 ：只有手動對焦，經典Planar設計，成像唔比FE 55mm f1.8差，兩支各有風味。
FE 85mm f1.8 : 巴打大推、抵玩人像鏡、無防震、光圈全開可用。
FE 24-105mm f4 G：巴打大推、超高質旅行鏡，成像銳利、有立體感。
T2875 f2.8: 巴打大推、抵玩

4）常見問題：

APS-C機用Full Frame 鏡點計？
APS-C 機身 + APS-C鏡 ： 等效焦距 需x 1.5
APS-C 機身 + Full Frame 鏡 ： 等效焦距 需x 1.5
Full Frame 機 + APS-C鏡 ：會有黑角 。
開APS-C mode：無黑角、等效焦距需 x1.5、像素減少56%。
Full Frame 機 + Full Frame鏡 ： 等效焦距 x 1

我係新手嚟嘅，相機就揀好左，想影人影景，有冇邊支鏡頭推薦？
首先影人同影景常用嘅焦段係差好遠嘅：
人像鏡嚟講，多數泛指中長焦大光圈，影出黎主體清晰，背景會比較模糊。
焦段多數落係等效50－135mm，好似85mm f1.8、135mm f2咁（當然亦都有人用35mm f1.4、200mm f2.8 影人像）
風景鏡嚟講，多數泛指超廣角或廣角鏡，焦段多數落係等效12－28mm，好似12mm f2 、16-35mm f4 咁（影風景亦都好多時會用到長焦，但呢個就唔講到咁深入了。）
如果類似旅行相：前面有人，後面睇得清景物。係應該買廣角鏡。除非你想旅行影人，背景乜都朦哂，就買人像鏡。
所以影人同影景，嚴格嚟講係兩回事黎，如果你睇到呢到，都係想一支搞掂，可以選擇標準焦段變焦鏡（例如：等效24－105mm），或者揀一支合適你嘅定焦（例如：等效35mm）。

應該揀1670z 定 18105g 定 18135？
建議：首推18135，焦段實用、價錢都算合理、成像唔比其餘兩支差，只係光圈略細。1670z 二手價算可以，如果對蔡司有情意結，或者好需要恆定f4光圈，都可以考慮入手。18105g 目前除左拍片之外，其他情況唔多推薦。

我用緊a6000，遲啲會上 A7 ，應唔應該買定 Full Frame 鏡？
除非你真係短期內上（不過短期內你應該都唔會問呢條問題）。唔係嘅話不如買 APS-C鏡，第日要上A7 先再賣返支鏡，當係租鏡都抵過你長期用APS-C加支重鏡。

想轉接Canon 鏡，用邊隻環好？
如果你係nex、a6000、a5100、a7一代用家：天工環
（因為Sony無將呢幾個機種嘅相位對焦點開比轉接環，
天工環可以將Canon 嘅鏡用Sony嘅資料黎Fake部機開相位對焦）
如果你係a6300、a7二代後繼機，轉Canon原廠鏡多：Metabones5
如果你係a6300、a7二代後繼機，轉Sigma EF鏡多：MC-11

5) A7三代/A9一代Menu System常用設定位置

I. TouchScreen Related
I(a). 開touch screen: （屌你老味我部機default係唔用touch screen）
設定2>最底 觸控操作>開
I(b). 佢可以set用ovf嘅時候用screen嘅邊到揀對焦點
設定3>觸控板切定>操作區>(慢慢揀)

II. Screen/OVF
II(a). Screen Brightness:
設定1>螢幕亮度
(OVF啲setting都係呢度)

III. Save相/片
III(a) 揀Main Card Slot:
Menu第一大格第3版>選擇媒體>插槽1
III(b) 快卡save raw慢卡jepg:
設定6>攝影媒體設定>優先攝影媒體 (插槽1) ＋ 錄製模式 (排序Raw/Jpeg)

IV. AF
IV(a) 講咗個奇怪翻譯先 : 水平と垂直AF区に換する>換垂直/水平AF區
即係揀咗對焦點後，你由水平換去垂直(Vise Versa)嘅時候，個焦點都會按你嘅orientation去變換
IV(b) 眼控: 手上冇自動鏡，要其它人補充

V. 接手動鏡時候要set防震焦距
set焦距位置: 第二大格>第4版>SteadyShot焦距>慢慢搵
自動鏡會自己config
(靜音快門，無鏡頭釋放快門都係第二大格>第4版)
VI. set左邊有條bar，show到仲有幾多連拍buffer:
第二大格>第7版>連拍長度
VII. Custom button:
第二大格>第8版>
(上至下次序: 影相嘅Custom button，拍片嘅Custom button，睇相嘅Custom button)
VIII. 前後滾輪設定:
第二大格>第8版>轉盤設定，一個係前面(快門下面做光圈，另外嗰個係快門)

以上資料都係來自網路或由其他巴打提供，有錯請指正

我望都無望就覆左個巴打

買sony貼比華為我做乜春

[img]

LM

貼紙?

依家龍仔官網可以訂1728了？

lm

留名

LM , T1728 可以估下幾時有貨

LM等T1728

1728

Lm 等1728

機身貼黎
暫時貼左1224 b85
都ok我收貨

等1728 LM

見到有巴打話訂左1728? 係邊到訂?

鳩up 你都信
T2875 果時FB 官網到講有得訂會有埋google form 訂

SPEC同價都未有
更加無REVIEW
點解咁心急

急
早買早享受

我條女話想買sony a6400/a6500
我又扮識人幫佢問問

其實只係問各位巴打

人為2875做得好
個個都

之前聽七千頭
上個定今個po有人話六千頭
即時想入

唔理
有得訂就信用卡即課

一定唔會蝕
分分鐘仲賺左filter+幾百
一定缺貨

仲諗緊買2875 定24105好
75-105 同24我覺得都好實用
但2875 大光圈同輕又好吸引

仲有24105有oss
然後又想大光圈2470gm 跟住又嫌太重
買鏡無完美 一定有一part要捨棄
如果你有35/50定焦
就24105啦

有買55.8

咁唔洗2875，你無定焦就要姐

同埋你用2875
問下自己最常用咩焦段
你用開4x-6x但又有55.8，咁要2.8做咩呢？
係我就考慮24105用24+70-105啦

THANKS 巴打
1635我都諗緊買邊枝
如果買返1635/4好似都幾高評價

你買24105(旅遊+長插)，有55.8(人像小品)
咁就入1728啦(影景加星)

想請問下巴打們都用緊邊張sony嘅記憶卡

6k尾度啦你預，我係天_訂

G卡128

好L貴

有冇跟filter?

+1

應該有

終於訂左2875，兩星期到貨

大家對28mm f2有咩評價
睇人介紹幾正

訂個陣個尾數係跟返官方開售個價

係邊買

係

認真講平靚抵玩

不過放鳩左比個fd
自己入左24.4

CMK 應該冇伏掛

幾錢？早知我都係到買，我係天z買，等成個月

6280 跟B&W filter 見就腳就敗了

龍仔有無聲氣70200開發緊？
gm最近問價16450

唔急用，睇下有無其他選擇值得等下

一樣價早知四圍望下，等多半個月

我都係講個信字 店員實牙實齒話15-17號有

我6月頭要用

Same兩支都有買
但支28好似有少少layer 甩左既痕跡費事放比人

枝24體積僅大28少
隨身日日拎出街都好愉快

問乜

我都成日拎佢出街
但比28重左少少開頭拎唔慣

差差唔多成萬蚊

暫時e mount應該未有其他選擇 一係就接環買其他廠
一年前入佢果陣$17450 依家都只係跌得一千 佢個價都幾硬

21450撻落黎算係咁

想問下Nikon mount 既sigma 35 1.4art 應該買adopter 定直接賣走換枝Sony mount 既好
利申用緊Nikon d7100想轉會得三枝鏡18-105kit鏡同10-35

但轉會後又想出枝70-200唔知sony有冇依隻焦距既鏡呢
會唔會出Nikon adopter 買枝小小黑比較好
利申鏡頭新手

用住28先
28果支好抵玩

cmk用hsbc卡好似買夠6000再減500

落訂 拆開左個數

有70200g f4既同70200gm f2.8既
個人認為唔落adapter直接入e原生鏡

支28係我幾年前入fe 第1支定焦
果時用買機送果1000 coupon 買，好似補1800-1900
之後買左魚轉插上去，而家當佢係魚鏡
都幾好玩

如訂金俾Cash，到時同勧Sales 講，攞返訂金一次過碌卡就得

2875都要訂咁顛

二手仲賣緊二千幾

講左好耐，1728有理無理入左先
拎完filter再放返出去

我見4千3左右有成套二手連廣角魚眼

入埋1728了，等到

硬係覺得28一落converter就無哂輕巧既優勢
魚都仲好d，廣真係

想問下大家會揀28 f2加配枝廣角轉接鏡定就買24 f1.8

1728 2.8
24 1.4
28f2+廣角魚眼
2470 2.8

好難揀

24 f1.8唔係full frame? 雖然都用得
有啲難揀 不過價錢都差成倍

1728 2.8係tamron個枝？

係
原來唔記得仲有1635 2.8

想補支廣角，低光情況下影團體相
類似呢d，有冇推介?

技制同走位問題
同鏡頭無關

技術同走位問題
同鏡頭無關

調返轉左，個廣角轉插係輕同細個隻魚
隻魚轉插4xx g 加埋支28 6xx g架
所以我都好少拿出去

因為我得85 135 70200 100400
想買支廣角鏡

唔急用1728
急/唔急用有筆直1635gm
急用無乜筆直1635z加高點iso
定焦好難，人地唔會企定定等你影吧

碌左訂金喇

50mm f1.8 其實係咪咁差⋯
如果用a73, focus個問題會唔會有d改善

想知呢幾支咩評價
35mm f1.8
50mm f1.8
28mm f2
24mm f1.8 za（唔睇價錢係咪屈咗機？）

我咁講係因為自動魚少有生存空間
6xx g 不如1635gm啦

你用緊乜機又唔講

你有無上網睇下review先？

有睇過，但呢度第一板講到咁弱，
問下姐

a6500

我反而之前無諗轉接鏡唔想成日24同28換黎換去就放低左支28
不過買支魚眼用返佢好似唔錯

重提，魚轉插 4xx g ，克服到先衝

你可以上showroom試下
再唔係二手入枝試下
試完就會明白

條片上年8月未有最近既機身更新
不過無論點更新本來慢既點都實係最慢
本來快既鏡更新完只會更快

最慘唔止慢

睇唔出佢咁重

apsc 24.8係爆機架啦
死馬d定焦無用體不過好似評價都不錯

死馬影動態好似麻麻，不過靜態就好sharp

⋯⋯⋯好

我個人prefer mc-11+ canon 50.8 stm
快過sony嗰支

有loxia35 f2仲值唔值得換b40 f2
睇中佢個af同半macro
但loxia手動贏在機械對焦, 好難取捨

有冇巴打用過呢支鏡
Viltrox PFU RBMH 85mm F1.8 STM

why not both

買左先，自然會有決定

呢支個價錢平唔過原廠幾多，加多少少又有三羊85.4, 完全諗唔到咩理由要買viltrox

有冇人收1635z

訂咗1728了

本來都想入1635

而家有支24105, 支1635z更難用

$?

想買rx100m3，請問邊到買最平?
或者有無其他差唔多價錢既推介?

呢樣又岩既..剩係試左FE 85.8同埋GM
知唔知三洋係邊有得試

上網睇review對比圖 啲色好黃

你睇下個重量先
係都要fe85.8啦又輕d又原生口

um..除左偏黃之外 畫質 銳利度 散景 對焦好似係三支中間？

呢樣真既 真係好輕身 同埋個價好抵玩 不過要諗係邊間出鏡

最高汁 gm
大光圈性價比 sy
最高性價比fe85.8

其他都唔係好使諗了
自己揸住b都係咁話

6k

係
唔執相咪買sony 85.8
執相性價比高咪sy85.4
GM情意結又有錢咪85.4gm
好簡單

仲有
有錢但又想有蔡味就b85
睇自己需求

邊度訂

留名睇撚狗

了解

samyang有香港代理
係尖沙咀有得試

真係唔知wor係邊頭架？

天_

唔見有post有
同埋有無野送？收唔收卡

samyang 85.4國內評測

唔知有無野送

好似同2875一樣送filter

想問下巴打 Samyang 35.4 vs sigma 35.4 art 點簡好

A7ii 旅行
剩係帶枝35 2.8 餅鏡再crop夠唔夠用呢

睇你去邊 不過我通常會加支zoom以備不時之需

東京啫
我冇其他鏡 加又要買

Sony Online Store 個老母節promo 真係

師兄, 我朝興趣, 賣幾錢先?

唔好講sigma果支好唔好先
淨係睇到3洋果支好有鑊氣，去mobile 01度了解下

龍仔唔係永成買好啲咩？

唔知幾時有
出左又排餐死

天祥都係大鋪 應該唔驚掛

有價錢？

唔計價錢同重量，一定係sigma

大家係咪唔建議入24 240

小弟冇原生口既變焦鏡，對呢枝有啲興趣，但見普遍啲人都話呢枝太重

另外tamron 28-75 f2.8點睇

追下post就知
google打連登2875 2.8應該好多
唔係唔想答你，係呢枝鏡講左好耐了
你想影d咩先？24240一鏡走天涯但無大光圈
要2875有大光圈，無24至85打後
你本身有無定焦鏡？ 有無影開wide tele? 重量介唔介意？筆直幾多？就算講到2875好好，但又未必岩你現況，買24240目的係旅行？
好多巴打成日問買咩鏡，都唔講下呢d問題，好難針對性幫佢

有無巴打放55 1.8想收翻支⋯⋯

如果龍仔28-75同水貨sony 24-105，for event 或者周圍走，應該買邊支好？

利申： a7ii

Sor巴打，新入谷唔識規舉

我有枝50mm大光圈
28mm 2.0
但冇原生口既變焦
主要想影旅行相，運動相個啲已經有枝canon長炮

筆直6k
想考入變焦鏡，二手都得，就係見差唔得筆直有tamron 28-75同24-240 就係想問下大家點取捨

利申：新a7riii用家

有咩其他鏡先?
如果本身有定焦大光圈 24-105好D
利申:上星期入左24-105

點解?聽講sigma唔係重新設計比SONY

24-105邊到做緊最抵價

買車你會買新設計既比亞迪
定舊設計既benz

有長炮咁梗係t2875啦

因爲sigma本身已經好靚
三羊個coat同偏黃不了

有55 1.8，但諗梗水貨24-105入唔入得過

鐘意拍片可以入手

28-75

benz

現場玩過兩支 死馬啦

有
過多排想賣佢換b40
有興趣嘅tg傾傾佢

想入支B18玩下, 太貴想入二手但好耐都唔見有人放

自己貼，手勢一般

我都貼左
長闊算準80%左右靚fit
20%係佢預多左少少比你包邊反而搞到難就
不過都收貨了

有啲暫角唔係好實，得閒搵風筒吹吹先🙈

係呀我都要風筒收圓角邊
不過都係改善到6成左右點都有d

未有，都係6-7k啦

永成買龍仔好似多2年保🤔

係
用過十幾枝
全部要係雙城買

咁等永城算 上次都係頭批有？

原來大家覺得兩個牌子差咁遠
我印像中係Lexus同KIA既分別

上毒氣室玩完FE85.8 batis 同gm 再去玩埋三洋
三洋全開 邊位比較鬆散
FE85.8 啲紫邊真係...
batis85第一次玩 好掂 但要信仰充值
gm 貴同重 對焦4枝中最慢

咁咪買b85

第一次聽人話fe 85紫邊

屋企人畢業
自己得支2875
想買支定焦幫佢影相
順便日後都有用

筆值6k左右 隻距預50 55
買不到原廠50 1.4
原廠55 1.8好定三洋 50 1.4好?
定係其他焦距會比較好？

買85.8
筆直唔多不如買多個焦段仲抵

85未必個個岩用
但55/50都岩巴打日常用啵
所以點解之前prefer 24105多過2875

邊位有咁重要咩但全開人像好sharp
買b40啦見你comment好似筆直有限
得返85.8同s85.4簡

三洋 85.4 全開中間最Sharp 邊位唔掂 但我都覺 邊位唔重要
btw 有熟客價平少少..

其實我主要係想要AF 影貓多 40唔夠玩...因用開MF 135/2 影貓

老實batis果支我好滿意 但街價都要7千幾

二手6千頭有

負皮正傻閪
獨家多兩年保
會員日又免費上去清多幾轉
價錢又唔係貴人一截
諗唔到咩理由唔要多兩年保

負皮左咪撚上去雙城買呀，因住收尾個兩年無保

呢樣就係問題所在2千6千頭 全新都係7千4左右

85有d遠
35/50/55揀一個

55.8 可以方便取景d

係囉同埋我估佢有時要室內
55盡哂

用過50mm影畢業相
係學校影嘅話勁多路人阻住唔可以企得太後
大家族要影合照又影唔晒
只係單/雙人影半身相時有用

你長插2875算啦

圓邊好難貼
咩貼都差無幾

有冇巴打有用開gimbal？諗緊入crane plus or weebill lab好
A7R3 +b18 / 24.4 GM 為主

巴打都有貼

想問A73較咗自拍定時 例如話較咗5秒
禁咗快門之後先發現用錯mode

想問有冇咩方法可以cancel個定時5秒?

DIU
原來禁多下快門就OK

講開85
我仲用緊Minolta 85G 1.4
二手收回來
除左LA-EA4對焦慢
影出來都唔差
我覺得色水仲好過GM
想換又唔知放唔放得出
另外又唔知換乜好
無理由1.4落番去1.8
三洋？GM？ 定繼續算數

Ching你枝鏡幾錢買入

有錢GM 冇錢三洋 接受到邊位 三洋係支好鏡

有budget一定weebill lab
利申 用緊crane plus

我應該買貴左
不過見d料係唔留跡果d就算數照貼

其實自己用落可能因為貼黑色
唔太覺貼閪左d邊位
但係無牽掛裸跑部機既感覺無得頂

點解會咁揀呢？plus有咩不足？

weebill lab 細好多 巴打你入得24.4 就唔會無budget 有新入新喇

利申: crane v2 同 plus都用過, 搬得幾辛苦

負重我 v2 落 a7iii+2470gm 好勉強, 何況plus

其實如果我已經有24105
有無需要買28F2？
24/28開F4 同 28開F2
其實差幾遠？

V2負重唔仲低過plus咩

轉彎個剎車力唔夠大力
同埋個摩打太短 如果第日用gm 大三元會放唔落

自膠 係plus 同埋佢可以打斜 不過都係無lab同新個兩款咁勁

我落2470gm 喺plus 要教到差唔多最後先平衡到 好彩喺livestream插著external mon如果唔係睇唔倒影乜鳩

仲要個evf頂住後面個摩打淨係可以dolly in out
唔知插24-105會唔會

而家三洋枝85.4無人放出黎
好彩果時第一批預訂5.2k+送b+w
我放左bw 400$, 計返4.8k
pricehk賣5.4-5.5k

未試過24105但係輕200g左右可能好少少 巴打你入lab無錯架啦

有冇諗過係冇咩人買 btw price個價 假既 要落場問先知

副廠鏡現場問平幾百

尋日問買開果間 已經平兩舊水4千9

兩個可能性
1. 岩自己用唔會點放出黎
2. 無人買 但唔會啦

我都覺冇乜人買
落街就咁問下價
啲sales好似好想走貨咁

係 我都覺

fe果枝太好抽

如果唔係堅持1.4, 無咩理由唔買原廠85.8

原廠性價比最高
家下3k都買到二手

原廠全新$3810

見到2手2900呢支鏡真係抵到爛

fe28/2同fe85.8 兩枝都一流性價比
6千兩枝全新罪大ff鏡早幾年真係天荒夜談

24.4 官網依家要6月中先返貨，真誇張

支鏡甩左手 又係時候身痕

邊枝？買咩

甩左1635/4za 依家可以諗 買百微 玩多樣野定係直接FE85.8

28/2 二千蚊入咗枝二手

依家心郁郁想入85 1.8

老蛙

Btw呢到有冇巴打玩老鏡

28/2好似幾抵玩

今日見到千九有支

機都未買就訂左支24.4gm，趕住6月去旅行

好難講

佢話大概5月尾到，依家應該得返1支
祝各位ching好運

一陣無鏡用，仲入唔入個body好

有無人用過smallrig L架？

豐澤3月尾訂咗到而家都冇消息

已經打定輸數買其他鏡頂住先，好采琴日去sony mk鋪問下，sales話五月尾到貨我諗都冇諗就狗衝左

想去旅行買支天涯鏡影下相同人 有冇推介？

睇下到時24105/t2875咩行情頂住先囉

24105

24105 / t2875

兩支都好似唔錯 長玩係咪 24105 好啲？

如果無大光圈定焦就A036好啲
如果會帶多支定焦換下鏡嘅就24105啦

好既 謝對你

當時貪豐澤信用卡回贈

有興趣 幾成新？

A7R3同A73要點揀?
見到有人會放返部a7r3, 轉用a73, 有咩原因會咁做?

睇個人需要啦

唔識計幾成新今晚返去有時間就影相post出黎, 上年10月同A7R3一齊買, 行貨

同我一樣

但我尋日放左

放左幾錢?

6k8
巴打如果見到 冇錯係我啊 去完旅行返黎 好上show room玩下其他鏡啦

6k8

次次賣器材都俾人話 keep得好新既一樣

dcfever放?

ya

講嘅野冇乜特別，同連登巴打們分析一樣

我當grip用 但覺得偏重 想放

其實我都係果批入左r3想轉翻3既人
不過r3又有佢用得著既地方
感覺好似有部a9加部r3就最好
睇情況帶唔同機出去

有無人想收T28-75

Lm

放幾錢

有興趣
巴打可以tg我：

其實我都有咁諗
不過A9好似話出2代
所以出左部6400玩住先

巴打可唔可以講下點解想放?
或者入左咩鏡代替?

我網上訂佢話五月中，唔知會唔會delay

上次訂24105夠話幾多月有
點知遲左1個月
無論上網/門市都會話答你唔到/應該會有
同埋佢張單寫明有機會會遲

仲有句：有貨會立即通知你

巴打加我: 再傾丫。

我自己都放咗因為用慣左canon 24-105
28-75去唔到想要嘅嘢
同埋2.8其實唔係咁明顯

岩呀... 想要散景多啲咪行前2步/zoom盡105

之前一早講2875性價比係高
但如果有枝35/50定
2.8真係作用唔大 要24105多左24+70-105
唔夠大光圈就定焦
2枝鏡都夠 反而1728要買就真

訂咗未

$300 a7iii/riii/a9 嗰款

幾重?

想訂，但用緊1635gm用多一年先考慮
同埋等1728 review先 我準備課B40
打算鏡群係24105+b40+1728

160g

清 想問個架可以加cold shoe擺rode咪

有gm就gm啦仲1728

有GM仲要諗1728?

我都覺得有1635GM 唔會換1728
而且買B40，不如繼續用支GM

之前買1635gm係想用黎影埋星
但自己又鐘情35-40mm呢個range
想大光圈可以背景blur d
我唔太鐘意50/55
其實35.4z最理想 但又想要枝輕身
所以想入b40 同埋睇下1728咩料

未用過但應該得

錢多既煩惱

1728 一定唔會夠gm 黎
你疊埋心水去買b40都得

老蛙15mm f2大家點睇? 最近想入枝超廣 就咁睇老蛙呢枝好似幾好

肥花最近好多人都放緊
4千中至4千尾都有交易
好多人都等緊龍仔支1728
你等得就再觀望下先

如果我冇35定嘅野，係咪寧願買枝1635 f4都好過1728定係買1728再加枝35定

幾好

你本身常用35 就買枝35定

1635z 28mm 打後係soft (收到f8 先好d from 之前一直嘅review)

依家手持kit lens, 85/1.8 同b25/2

入多枝b40或者55/1.8會唔會好不智

自己對zoom lens又無乜興趣

冇問題

用開定焦真係返唔到轉頭
再用zoom真係好唔慣
感覺zoom真係方便左 定焦真係用腳黎構圖

發覺去左咁多日西澳
用枝2875 都係28 最多 75 其次
反而枝70300 嘅300 拎黎影下動物都唔少

枝1635z 除左影星 同影世界之窗之外
冇咩用

巴打有無影星嘅相睇下

未執
我係露台影
乜前景都冇

呢張2875 影
1635 果d 係另一部手機到

有冇人收mc11

又想買返枝24105咩你

變焦影完唔知用咩焦段
但定焦就唔同 一黎sharp d
二黎靠走位去構圖

想上a7iii
手持緊部a7s一代，連一個smallrig+一個L rig加1原廠+6副廠電
而家可以蝕幾多放

琴日入左枝24105返工用
發色淡過豬m同菜好多但焦段同放大率真係幾實用

不如唔好放a7s

發色。。。

A9

點解

現場買 4980落樓

想放支24-240 邊到放最好？

samyang 45.8官網介紹

啲sample相…

畀Windows 10 撚狗咁撚
有冇人windows 10 version 1809 用到sony raw driver

Global website

Review

162g淨鏡幾輕

唔駛買B40啦
試下呢支

已課smallrig L架 再加埋個手柄準備拍片

無前景差d

諗住買呢枝玩到等sony出

講左嫁喇
畀windows + sony 撚狗咁撚
個raw driver 唔work
轉去tiff 先食到RSS
之後stack 完太光都係要壓低

有冇人放mc-11呀？

USD 399 好似真係買得過

我枝sel24f18裏面的鏡片剛剛開始發霉 係咪只可以拎上sony抺？抺完會唔會好似翻發？唔知點處理，有無巴打可以分享下

之前仲諗住買支50.8

而家等呢支算

翻發*

*好易翻發 sor手殘

幾吸引

幾抵玩

我本來有打算二進55.8
依家又可以觀望下呢枝🐑🐑🐑

冇防潮箱?

On9仔 唔知死 無買到
現在先識買 但都想救下枝鏡

防潮箱記得有大買大

想問下大家平時多唔多用閃光燈？諗緊洗唔洗買支

放55入呢支唔知好唔好
定入b40

三支既質素同價錢應該成正品

*正比

入左支45先決定放唔放55

可能到時又會patpat痕再換b40

買支1千內神牛防下身，試下玩下都好啦

搭單問
有冇微距閃光燈推介
暫時睇中咗大陸枝狂人KR-888三頭微距
但香港好似冇行貨，要淘寶？

入左先無壞

B40個價果然係蔡

有冇巴打淘寶防潮箱

lm 同問

淘個呢個, 唔錯的。

Samyang呢支原先好似話5月出，唔知香港幾時先有

其實呢支真係好過FE50.8咩50.8二手都係千零蚊，三羊對焦又唔係特別快，價錢又唔係特別平

真係要試過先知
因為支50.8對焦都唔算好

Fe50.8 好大支
睇SAR 話7月先ship, 仲諗住買黎六月去旅行

但係睇評測片三羊都幾慢下

50.8 唔係50.4 wor

果d應該工程鏡黎
同埋用A7iii應該快d

係50.8 呀
50.8 係應該要再細支d 架囉

淘過收藏家

1635z
定
2870z
想搵支有24-28-35既變焦
有咩好推介

1635gm
2470gm

有 之前淘左個惠通防潮箱

唔該巴打

香港買個細收藏家都係幾舊水

香港買啦，唔係差好多
同埋咁重既野運費又貴

唔知60L夠唔夠用

係wo 計番運費仲平過淘寶

我完全係攝影新手, 想了解吓除咗budget因素

有咩因素要揀apsc嘅6400, 而唔揀ff嘅機?
如果係budget問題, 日後夠錢係唔係就要放棄部6400, 買部新ff機?

機芯如果要保養，淘寶好似要寄返去

其實只平得一百幾十

輕身方便唔聞相

15/16mm wide lens 有咩選擇 定焦 手動亦可
用係A7R3

A7r3就入1635gm

我唔玩變蕉..轉玩定焦 之前支1635/4都已甩左手

laowa 15/2 or batis 18
唔怕重一定入sigma 14.8

batis 18 係唔係2.8果支？

老蛙同價同圖麗20/2 果支一樣

死馬既話 除左個串嘴代理有得玩外 邊到有得試鏡

死馬果枝最強 去代理到試啦

香港用到嗎？

個代理...要平日去先開

佢兩腳插，你要加個三腳插蘇先用到。

咁香港買好似好啲

我淘左惠通50L 連埋運費8百頭 有三層 頂層送半圓海綿墊擺左幾支手動細鏡 中層擺B25 長插24-105連機 再加支70-200GM 底層擺filter 電 叉電底座同少量雜物

佢用咁少電, 加個有fuels既三腳插都安全啦。
我記得佢本身都好似係用火牛, 不過兩腳咁解。

我再睇睇

本身有支Samyang 24 2.8 , tamron 28-75同sigma 85.4
買唔買支Samyang 35 2.8好？_?

2875 咪又係2.8

你話玩到35.4 就買姐

三洋 35 2.8你當鏡頭蓋用

又係嘅，但諗緊去旅行輕便帶邊支好

梗係2875 喇

去旅行無24又係差d

可以嘅當然拎晒啲鏡喇旅行渣車/包車就一定拎晒

有冇巴打試過dbase借鏡

諗住帶24105 + 28F2

有冇巴打拎過相機去水上活動？ 遲下去秦國，有幾個外島遊，想拎埋部相機去影， 但又有幾個位幾擔心。

1. 有冇信得過既防水殼，可以水底錄影+影相？ 仲可以轉mode 轉setting 咁， 同埋個日成日接觸海水， 諗住就算係沙灘影相 都唔除殼。

2. 浮潛個陣 ， 相機綁係身， 背囊放船？ 有冇巴打有類似經驗？

咁新手會唔會話未有技術, 應該用6400先, 唔係會浪費咗a7r3/a73?

有錢咪直上
apsc插支餅鏡細細部當snapshot機玩又得

海水用go pro 算啦
旨在記錄je
已經攝影不能
d850 hi 下海水都要返廠整，都整唔到
何況sony 機

有1635gm+70200F4
黎緊去兩次日本 一次帶70200一次唔帶
諗住入支定焦 55定85好? thanks

我又想帶85.4加24 2.8,又想帶28-75 加 24 2.8點算好

其實我諗住帶埋 55 1.8
但我諗緊點放落袋 我個袋好多嘢

最近 Canon 和 Nikon 都已經公佈了最新的財政報告，其中顯示兩間公司在去年的數碼影像產品銷售額，都下跌了 17%。

兩間公司都認爲，銷售額下跌主要原因，是智能手機繼續蠶食數碼相機市場。Canon 表示，在 2019 年首季如果只計算可換鏡頭的數碼相機，銷量下跌了 19% 至 85 萬部，尤其是低階相機的情況在中國經濟增長放緩的時候，表現變得更差。

爭下氣啦cn.....sony已經好耐無跌價

加價就有

帶晒

55.8

Wide定焦黎講
Sigma Samyang Tokina Laowa
邊支最抵玩

好重

唔重啦

唔驚重 驚個袋唔夠位多啲
唔想孭住個袋又手拎袋嘢

sigma

無計錯3000頭
有filter同原廠遮光罩

24/2.8咁輕不過老實講旅行中途多數唔會為左嗰4mm 係咁換鏡，行後少少用28影算啦反而85.4做下snap 玩下淺景深就真係同2875好大分別

我發覺自己用zoom 鏡一係最遠 一係最近
反而wide 鏡用中間到遠多

Second Time with crop

This better

旅行我覺得3枝就夠
24105+定焦35/50+wide

samyang 14

長插242.8做鏡頭蓋

好似仲有支12/2？

好難用

疊？

有疊不過冇腳架係震哂

APSC鏡黎

冇人講SAMYANG 支新40mm

咁睇黎..影銀河就三洋14 多用途就tokina mf20...

因為3洋都無出40

想問下用緊a6300想買支24-70mm f2.8 邊支抵玩

2470GM

係咪好過tamron好多？

tamron 冇24-28

45.8？

你無追post?

Tamron SP 24-70mm F2.8 Di VC USD G2 (Model A032) 依支唔係配sony?

canon mount

師兄，你知唔知支鏡用在aps機焦距變左做35-105?

Sorry 新手黎

唔該巴打！

sony e mount aps鏡沒有等效24-70mm 2.8既鏡出

sony鏡既話比較接近就有支16-70 F4
等效FF既24-105mm

2.8/1.5 = 1.8左右
24/1.5 = 16
70/1.5 = 46
最接近就 mc11 + sigma 1835 f1.8

結論 sigma 3寶

防水殻for潛深水用 1-10米內用防水套
不過用左套會好難操控 gopro係最好選擇

唔買gopro 既情況下 ， 我都係選擇用手機 水底下拍攝 算啦， 反正都係留個紀念姐，又唔係拍discovery channel

RX0 mk 2
夠哂信仰

兩個比我揀
我情願要gopro

係邊3寶

16.4 30.4 56.4

笑撚左
落水仲得閒慢慢對焦咩
用GOPRO粗粗地影最好

DJI 出左部新Action Cam，可以試下

又出新firmware

3.01

a7ii都有

求包膠，想知對焦嗰樣點變

R2幾時有
依家下下都用mf

已經有啦， 對焦好似快左爽左準左。

16-5-2019 出左v4.01

A7R2更新：

同埋a6500都有更新:

24.4 終於返貨了

a99ii 都有更新
痴撚線

出a7iii Body 諗住分期邊度好？
大鋪 15490
肥花 14540 (現金價)
Sony Store 15990

ching 幾時訂？

現金價平左差唔多成千喎

差唔多一個月前

但要分期嘅話 都無得揀啦
大舖計埋送嘢同啲現金回贈都唔係話貴好多

想問下三支唔同廠鏡 係同一個場景
影相啲色係咪夾唔返？

另外有支28-75t
黎緊想入支定焦 有咩好介紹？

岩岩更新完
感覺上好似快左少少
Btw Ching對焦會set區域定中心？

如果有得揀，你地會用B25 F2定係GM 24.4

後

唔記得講用途，諗住去澳洲影下星，順便睇下撞唔撞到極光

有無巴打買過Samyang 24mm 2.8餅鏡？
因為黎緊夏天去沖繩旅行 筆直問題但又想平平地搵支輕便廣角snap下，影下風景（試下星星）同自拍下（本身用A7III都重有諗過買RX0ii 但有啲貴）見93g重好吸引

睇評測唔錯，係四角頗鬆散，貪佢平二千頭所以想入
本身有70200g, 85.8 35.4Z但旅行應該只係帶35.4Z
35.4Z我真係好鍾意 重唔緊要但size有啲唔方便啊⋯⋯
所以諗緊好唔好入支Samyang24mm 2.8輕便下
有需要影女朋友就拎支35.4Z出黎，還是長插35.4Z算？

之前未有咁多鏡之前A7II加一支85.8完全無煩惱
（就算行山要揹係身都不成問題嘅我）
仲要係去日本行山，影風景就用Iphone個24mm
但器材多了反而煩惱多咗
庸人自擾啊

長插35算啦 要24用手機

澳洲影星

好！！

分期16-35gm
問題已解決

sigma 14f1.8/20f1.4

一定係GM 24.4

用242.8中，真係好輕

旅行用係好好, 長插都可以應付好多場合

恭喜巴打
又一個支持1635gm

影景影星sigma14.8
影小品snap人像 35.4za/50.4z
專影人像85.4gm
要特寫135gm
是但一枝都岩你

萬用 24.4 gm

岩，呢5枝極好介紹

HSBC卡去蘇寧有免息分期
巴打本身有鏡?買淨Body

去大鋪睇做緊邊張信用卡優惠
基本上大鋪間間都肯免息

真

廣域, 區域都有用

另外, 連個metabones advanced mode用CDAF都快左好多

rx100 iii呢塊膠甩左唔見埋，有冇咁化學啊
跪求解決辦法同鋪頭位置

Sony

諗住a7m3 分期，之後買支水貨24105

而家真心A7III抵玩
加上24105水貨咁低價
唔夠先再補枝定焦

我有a6000 1機兩鏡要賣，Sony store 咪煩少啲囉

我都諗緊, 頭先問肥花14690 碌卡送$500 原裝電 64gb sd, d base 13240 現金咩都冇得送
請問原裝電值幾$$?

一千

sony 會員85折
$467.5

唔買一手

好撚慘，我唔入黎comment就俾人話我係sony打手

sony post 99%嘅內容我都冇興趣
又未有鏡想買，返貨嘅comment又唔關我事
又唔係有新feature可以試玩share下
又唔係有新rumour 可以比我share
想轉載有firmware update不過有人快過我

冇人問龍仔2875既問題
都無人問MC11+Tamron 70200G2
冇咩事我都唔comment喇入菲林post食花生好過

（其實係我部a7擺左係防潮櫃個幾月冇出街唔得閒影）

MC11+Tamron 70200G2 你覺得點?

一年前我會答你買
算快，準，但部分時候會有bug
暗既環境差少少
而家我回答你：等
龍仔自己都話會出
除非佢出埋晒啲70150呀，2.8-4呀
唔係的話都係建議買原生mount

乜野會員先有85 折

我以前有電視保養登記埋都係得95

online store買 95
落sony store買 85

岩岩入左A73, 想問下可唔可以影完相佢自動用wifi send相去電腦?
同埋原裝電長開mon可以頂到幾耐?

部電腦無啦啦認唔到部a73 幾日前先過完相 sony個page教個D都廢廢地 有冇巴打幫幫手?

拆張sd card 過相

新手,得 a72連kit.
想問各位巴打邊枝tele定焦around200mm性價比高

定焦
200mm

你自己list 下有咩揀先

變焦就有
70300g
70200gm
100400gm

筆直幾多

3枝性價比都高

想問下24105 買水定行好? 差成1500$
呢支多唔多出事??

冇乜所謂既 官網講有少量24-105會有失焦 真係抽獎先知

啱啱入左24GM
想買d filter
CPL 同ND 有無推介？

如果有, sony hk 會唔會整?

反正都比唔到定焦選擇佢

8000

70200g

試下停晒 dropbox, google drive, one drive, Lightroom再試下

thanks 我再試下先

e mount 轉z mount

想問下邊隻全景幅相機好用，10,000樓下的，自己比較喜歡Canon，求介紹

有請貓sir

有無巴打部a7iii用外置mic錄音得一個channel
上網睇有有唔少r3都有相同情況
但我支rode video mic pro+又唔知點解唔識自動開
都唔知機壞定mic壞
個旅行仲有三十幾日先返香港 啲音都應該無哂
有無巴打都試過

EOSr必買 而且你鐘情奸狼

少少題外話，之前用pc playmemories home 過iphone 相入pc 貪佢sort 埋日子folder

但呢排個software detect 到有iphone 喺度但完全load 唔到佢入面d 相話detect 唔到任何相/片，但我的電腦入面開iphone 個folder d 相喺哂度

有冇計解決/ 其他software 可以做到分date folder 過iphone 相入pc?

近排想買天工加手動鏡 有冇咩手動鏡好介紹？ 平靚正的 個人特別偏好voigtlander 上網見到支35mm 1.4好靚仔 但質素麻麻 求介紹 35mm-50mm 既大光圈手動鏡 thanks

見mobile 01 有人開post 講支 40mm/1.2 好正

買6400喺邊度買暫時最抵?

好耐之前講過呢個post
呢枝鏡靚仔過Emount果枝40.2

係，好想敗家

不過我已經有 35/2.8 同 55/1.8 , 買埋又好似太重疊

我之前情況同你一樣
結果放哂35同55，拎個中間焦距
最後賣左vm40.2，因為果時天工技術麻麻
但而家用完全無問題，我自己玩唔慣手動
同埋唔鐘意天工凸左個摩打
本身枝鏡好靚，散景又正

好吸引

巴打知唔知目前天工配 40/1.2 比起原廠有冇咩問題～

原廠得手動
分別不大
咁緊係要m-mount加天工變自動啦

35 1.2 呢？ 我最近有啲想入呢枝

未有留意佢，係本身覺得 35太wide, 55 太narrow, 所以留意支 40

係呀，但以前聽其他巴打講天工環會食電，又有時會hang 左個af要關機再開，同埋因為主力影小朋友，唔知佢af c eye af 嗰陣快唔快所以冇買～

有冇ching用過samyang 35 2.8 收到f8之後係咁拉風箱?

利：用緊a72

開左live view?
如果係正常嘅
因為開左之下你縮光圈佢真係會縮
入光量所以少左 唔夠光就對焦慢
熄左佢你縮光圈佢唔會跟住縮
對焦個陣係用返f2.8黎對
夠光對 咁就快

用緊天工加vm35.4, 插住天工就算唔開機都係會食電，所以如果唔用就記得換返鏡先入防潮箱
AFC就聊勝於無啦，係做到，不過成日前後前後郁，命中率比原廠差一截

afc 唔掂就冇得玩啦～

小弟嚟緊去旅行，想買個腳架去影相，主要都係想影下風景同合照咁樣，所以想買個輕便又硬淨嘅腳架，巴打們有冇咩推介，唔該曬
利申: 用緊a6000嘅攝影新手，筆直800內

Sony store 新推廣 a7ii 加萬一蚊先有a7ii
部機3000都唔值

sony收你部機最平
然後再用建議零售價賣比你
傻既先會去trade

正常

A6400 買左 m牌 element carbon

係真係純粹方便囉

咁不如放比巴打仲好
高小小價錢

放24 1.4gm 原價
有意請

無興趣買但點解你要放

一機2/3鏡 加mavic 2 pro
上山影相多
大家用緊咩袋 有無咩袋推薦

原價買玩完想轉鏡可以原價放到
佢係醒同埋賺左

我用prvke31
都幾好用 不過偏貴

官方原價/炒價定佢張INVOICE list價......

invoice list價都係官方原價啦
但而家大貨到左 唔親早原價走會蝕
過多幾個月就跌價 到時再反手低過原價入返枝二手
一黎佢用左幾個月 果時人地食緊炒價
二來再二手平一千永久擁有同埋又新淨

有冇手足知道我要用咩Card Reader?

買 U3 既 card reader 先食得晒300mb

用落實唔實用 睇佢介紹好似功能性幾好
31L夠放嗎?

實用啊
佢背面全開上山影景/出crew幾好用
我a7iii+sigma 35.4+14.8+70200g+mavic2pro
個camera cube逼逼地都夠放
仲有位擺下露營嘢

好似Boundary Prima吸引啲

當然btw打算試將中/大pd camera cube放唔放得入prima

買個陣都有諗過
最後因prima都重幾多同咁啱prvke有特價
所以就揀左prvke

prima
又要開團咩

lowepro freeline bp 350

有無把打知錄超慢鏡 最咗落腳架 買原廠碌棍夠唔夠定？

有無人用sigma 40mm f1.4
對比b40/2如何

背後原來咁複雜唔怪之得而家放

有諗過，但上網見唔係裝得多
1枝大三元同長焦都霸左佢兩行

PD支新腳有冇趣

overpriced 依家pd啲產品變咗賣佢個牌子名咁

望到似畀風吹跌咁款

rich

用返sony咪得囉

我比較想知好唔好孭

信仰

肥花有得試

想試下孭重野試用一日

訂左2875，六月中到

有冇人收55.8z

暫時有無人訂samyang 45.8?

幾銀，有無TG

有冇巴用緊以下既鏡頭
Tokina 20mm F2 MF
SONY 90 M28G ?

支Tokina 值唔值得加幾千 買行貨AF?

另巴打們會選擇 三洋85.4 定係選擇90玩埋微距？

用緊7R3 手上得返 35 2.8 同MF三洋 135/2

我四月中訂，尋日終於拿左

我5月頭訂琴日拎

真係幾抵玩

你快好多我得两支，呢支同samyang 24.8，感覺上高iso，color noise少啲

我得佢同kit鏡 已經好大分別

不過有時好似會對唔到焦咁 再試下用先

用緊a73 諗緊要龍仔1728+2875再加70300g
窮窮地應該夠用

梗係龍仔三元

龍仔第三枝係乜

等佢會再出75打後

TG傾

不過對我黎講75以上遲d先都冇問題
但係又想加枝定焦影貓 samyang 35 2.8+85 1.4
年尾雙糧一炮過4枝

有人話a7r3 打左幾萬張後，四角會有圈圈皺紋出現

大家有無試過

有無apsc撚有用減焦增光接環？用緊Minolta老鏡，所以基本上得中一光學II（成千蚊港紙），同徠納4代（最平410人仔）。有無用開嘅巴打，俾吓包膠

另外唯卓仲有個ef-e II嘅自動減焦增光接環，比純粹ef-e4代嘅自動接環貴一百人仔左右。有無用唯卓嘅巴打，或者相關專家又包膠吓

巴打入咗手未
我都諗緊入40 1.2
呢枝鏡上網見都好似無咩人放
遲下出星際望下先

應該75-210

買啦 無後悔

我都想佢係75 210 /2.8, 但又心諗佢呢個range 點達到輕量化目標 ~

最後會唔會75 180 etc 咁出

放棄左啦，見巴打話afc 唔得，我search 過有人話佢afc 連拍得第一張會追焦，之後就唔會追，唔啱我影小朋友用～

我就真係貪佢細枝同輕
宜家都唔係太想拎啲大碌鏡出街

又輕，焦距又啱用，畫質散景又正，街拍/同女女/旅行一機一鏡都一流。。。

等1728等到頸都長

反而ultra wide 傾向 16 35/4 多d, 有埋35 旅行可以唔換鏡～

新手有event要影想買枝燈
之前冇用過冇乜概念
想問下巴打們有咩入門推介
用緊a7ii +kit + 1635z
budget 800左右
係咪有隻大角牌神牛幾好？
如果係要買咩model?

有三支神牛860 ii 同ad200
用得幾滿意

1635GM

太重太貴啦

860ii有少少out budget
買850ii 得唔得？

850ii無TTL 影起event上嚟好麻煩

新手唔識想問TTL 係咩嚟

ttl閃燈會預閃一下，計反射光線，然後輸出啱嘅閃光量

收到 明白晒

睇到有隻TT685 都有TTL
除左唔係用充電池外好似都同v860ii 差唔多

佢個35 不了

v860ii用鋰電池 回電快過tt685
之前用nikon時用tt685 用ikea出隻ladda電池
佢同eneloop個spec一樣

轉咗會之後上淘寶買咗個sony熱靴換
tt685n → tt685s

7月先有，諗住入齊龍仔大三元

冇計
v860ii out budget

真係咁差？睇flickr d 相諗住都J 得過。。。本身唔入 24 105 就係諗住加少少可以湊夠 2875 同 1635/4

G35

你入2875 洗乜諗1635/4 個35 直接買多支wide定焦補返2875咪可以

可能佢想用緊既時候一定要有35呢

儲多D錢啦...... 冇呃你.....

唔駛換來換去咁密吖嘛，帶住細去玩你就明

有時間儲冇問題
問題係急

咁有一家大細 變焦就最方便

新手想問下如果買部6300
主要影下擺拍物件加少量人 既話
配咩鏡好？
唔該哂

1635gm可解決問題

申報f4 價錢買f2.8 嘅貨

都係1635姐 不用分得那麼細

商拍咁？買枝微距

但又未去到影好細件野 可能都係銀包至到手袋既size
唔係幾識 多多見諒

話說我入左支voigtlander 40mm 1.4 加天工 落A7iii

但唔知用咩mode影好

佢講左要有35
1728不了

Ching全新係唔係六千頭？

唔識咪用kit lens影住先，覺得唔夠sharp咪sigma三劍其中一把

佢果枝唔係40.2

sorry 打得飛機多 眼開始矇

的確係冇wide end咁sharp, 但係完全冇問題

35就G35啦

好 thanks ching

有用緊90macro

都係用緊860,冇問題

你用一百幾廿蚊買個柔光棚/反光板好過

對焦係唔係成組鏡片係移動 重新對一次？

我覺得算對得快，始終微距對焦行程長
但影郁緊嘅野就窄d，好易miss左都未對到，啪粒掣去0.28-0.5/0.5-無限可能好d
都唔係次次會行晒成個行程，同埋用呢支，我mf/af一半半
好鏡黎嘅

好 明白

1728 歐洲定價同2875一樣
香港六千幾唔知得唔得

買左135 1.8 ZA

窮撚福音6500我都ok

仆街。。。z 同e 要二選一
想睇埋17 28 咩料先。。。z 枝1430成皮野，傻撚左

邊到有咁抵買

新手想買部6400玩

想問下咁多位以下邊個set鏡組合好D

1. 18-135 kit (我見第一頁話唔錯) + sigma 30mm

2. Sigma 16mm + sigma 56mm

主要想去旅行影下人像同拍下旅行片

廣角用sigma 14.8 + Sony 24.4兩支鏡夾埋成兩萬幾會唔會好不智
而家得2875

咁不如1635GM

1

等天工出接環駁枝1728咪得囉

1728啦

謝謝巴打

18135 + 1018 + 30.4

巴打我近排update左A7iii上3.0.1, 天工個AFC 同AFS反應好左，AFC穩定左好多，你可以考慮下

thx 巴打，想問afc 連拍有冇每張都追焦？定係追完第一張就唔會再追～

之前3.0都係keep住追，只係佢經常前後check 對焦，中焦嘅機會得一下上左3.0.1 前後拉嘅幅度細左，影完都會追，AFS都快左

之前A7II用家
想換新機，而家A7RIII 同A7III個價只差幾k
正常係咪直接買A7RIII好啲

你會唔會入gm先

留意返一闊三大（電腦可能都要勁d)
但Riii 用落真係掙實過 a7iii 、mon色水你係街用分別都好大下
iso可用度 a7iii 會大少少1.5級左右
但r3 可以用埋crop mode

短期內都唔會，只係有枝G鏡

24105？會唔會玩老鏡

二手兩千蚊好抵屌
一手不了

一闊三大係指FILE SIZE?
a7iii 個mon downgrade左真係
iso方面應該都唔會用到咁高
crop mode我諗實有機會用到

未用過老鏡

龍仔a037上唔上到42mp，定買返canon1635f4?

有無巴打會買RX0II啊

等減價
呢個價位不如加多幾百買rx100V

兩部機差好遠 唔見有 可能要翻sony？

RX0ii? 我等佢減到4000先會買

sor眼殘

換鏡機同唔換鏡機好大分別喎
睇你之前會唔會再買鏡 唔會就rx100
唔洗識check 呢啲機得開到用到 同開唔到用唔到
冇乜專業野可以check
我建議你一開波平平地2000買rx100iii
用三個月仲有攝影熱情先再諗換鏡機

M100個1/3個轉盤用落真係想講粗口

都適合，有錢就買
不過cp值比較低咁解
用起上黎同iii冇分別
淨係多左4k同連拍多十幾張
不過拍4k都係好快過熱

RX100好野黎喎
當傻閪機鳩影又得
落架影夜境 有ND影瀑布又OK
係手持夜境同拍4K會食屎姐
細細粒 整個CPL比佢就perfect池

想問下水貨24105去邊度買穩陣

啱啱買咗a7iii

四寶？

香港幾時出價錢

想問下邊到買6400 kit set短鏡最平？
今日去左dcfever問現金價7680
唔該哂

其實應該要預咗唔過200

如果唔過200 就唔太吸引

我估得75-150/180 但輕過GM嘅2.8

反而35-150睇落好撚正。。。

龍仔一向遠攝大縮水。。。。。
70 200都係160左右
寫幾多已經係浮雲

又一個月 3月豐澤訂24.4到而家仲未有

訂左幾錢？

正價-$500 （信用卡優惠）

5月9號mk訂，好好彩23號收到

MK Sony ?

屌好撚嬲 cut單訂sony仲快 6月尾去旅行

ching儘早去sony到問啦，佢當時答我5月尾會到，結果仲早左

收到 唔該晒

我想問巴打們有咩方法check支鏡有冇事或者光軸偏移？
前排比人好大力撞到部機，淆淆地驚有事

網上說法不一，其實最好係你自己睇下影出嚟嘅相咪知有冇事囉

得a72+kit set, 如果主要想影風景及夜景.老蛙15mm f2 或
10-18mm f4.5-5.6.怎様選擇

15mm f2

仲有冇人未升ff?
未升ff既你地通常用乜鏡?

附上本人版既煎釀三寶,連個套都特登買埋方便去旅行

sigma鏡去邊間買最好?

熱心幫助巴打

點解Raw+jpeg出 張相放大果陣raw檔會濛左 反而Jpeg就好清晰？

利申： uncompressed raw, A7Riii 24-105G

同Ching差唔多
除左10-18 其餘兩支都一樣 我既第三支係18-135 拍片/旅行用
諗緊要唔要入埋支10-18

唔影室內唔影星
Alpha三代機24105夠哂做

入齊龍仔大三元

如果多影室內既話, S16 f1.4會仲好

用咩野睇

1728加24105啦

有？

PlayMemories Home

個套邊到買？幾正

天祥 百五蚊

呢個鬼佬話ok:

sel10-18 定 sigma 16mm
窮撚想買枝平廣角去瑞士影景

想問a6000 有支sigma 30mmf1.4，想再買Sony 24mmf1.8，其實分別大唔大？

買sigma 16 f1.4啦
買完支24.8都係會用30.4多啲

想問下colorcheck係唔係好重要？

個人認為mac同dell ultrasharp系列無乜分别
我用spyder5 pro cal

一個等效35街拍，一個45標準鏡
支24.8細啲輕啲又靚色啲
如果講cp就唔好買，分別真係唔大
想街拍/snap咪買，35就係35，支鏡又靚啲點解唔買

裝返另一個 view/edit/remote 果個

我都諗住係咁
之後再加一支55.8

A6300+samyang 12mm/2+s56.4
諗住買支18-135

要影風景/星就用1728
影人像小品55.8/35.4/50.4
平時旅行/長插就24105G
所以點解唔用2875, 因為有定焦補大光圈
而24-28,同75-105呢個焦段又唔少得

全部買晒，睇情況用

呢3枝好夠日常用

用開定焦既話就買S30.4+Sel85.8

瑞士我覺得16MM都夠用

18105+ sigma 56

有呀，你淘寶一打就搵到

*1.5 變24mm 喎 清

用呢個正常番 thx

咁sel1018好唔好用

支kit都係16mm，你平時覺得夠廣咪sigma，唔夠咪sel1018，再唔係咪睇下手動鏡

sel1018二手只係3千多D可以買住嚟玩下先...

我冇買到kit鏡 朋友送左枝ff2870比我

佢後面有兩支鏡比較，你睇睇16同28大約差幾多

畫質點都係sigma靚d，光圈大影室內同夜景點都着數d，但如果你用埋黎vlog咁就1018啦

多口問句咁如果sel1670同1018比呢
好少買鏡心大心細

個channel有1670同kit個比較，唔見得1670好好多，貴都只係貴在個名。
如果係影風景再加自拍，可能1018會啱你多d。都係果句，睇你用黎做乜啦

咁我應該買1018喇 主要影景多 多謝大家既意見

你都可以諗下18105嘅

有部a7m2，好少影遠野，所以得支辣殺sel55210用過一次半次
黎緊想影d舞台野(唔sure幾遠但240應該夠)，又想順便買黎當天涯用
諗緊24105定24240…

舞台就70-200 f4啦

咁就24240啦
你都講左想當天涯用同舞台用

諗緊買24105＋用55210是但過左骨就算(因為真係好少影咁遠)
定係直接24240 重唔重無咩所謂 兩個價錢我都覺得合理
主要係諗緊用唔用105-240呢個少用既range黎換F4

有預感用一兩次就封得塵諗緊睇下有無得租鏡頭, 但未試過…

影舞台係坐位同器材先決
105唔睇好

咁佢要2簡1
105都可以變apsc mode
如果2選1 perferc24105
唔夠就買位搭救

之前仲諗住買支bigma35art 黎用, 早輪借朋友個支玩下, 自己就慣左對焦模式用寬,但呢支野邊位eyeaf又搵唔到眼, 要用其他對焦模式先搵到, 係唔係應該轉手勢定係搵過第2支鏡

我自以前用6d就對佢有興趣
但支野又重，個對焦又硬係有d野咁
但副廠鏡af係冇得要求到好似正廠鏡咁架喇

新手未買過相機, 本身想買a6400連18135kit, 但問咗好多間連sony都話冇貨
如果我照買a6400機, 有冇話配咩其他鏡好建議?
暫時只打算買一支鏡

A7 iii新手，部機係咪無PD / 普通尿袋USB C叉電？

買完18-135想買30.4

本身諗住今日有, 但訂機嗰度今日先同我講冇晒
有冇咩副廠鏡或者第二支鏡可以同18135呢支相若㗎?

二手入枝18135
新手玩左變焦睇下岩唔岩自己
到時唔夠wide就入wide
要影人先入定焦
新手用變焦方便好多

或者直入Sigma 30/1.4 (e-mount)先，大光圈定焦Snap同人帶景都啱用，鍾意室內就Sigma 16/1.4啦。

30.4乘1.5唔太岩新手
24.8zeiss最好 如果無筆直考慮

30.4先抵玩千幾蚊收返黎唔岩再放大把人收...

我太耐無睇apsc...
心中淨係記得24.8

係好用既 不過有啲貴
依架仲買咁貴既sony apsc鏡唔太值
想升級ff又難賣
sigma 3寶就正 全部2千樓下 二手放又易

咁真係好抵玩好平

乜抹sensor保養唔包㗎咩
角佔有粒塵吹極唔走
但個sensor又唔係超級污糟
畀唔畀$350 sony抹好

唔影響影相就唔理 對你心理影相大就比錢啦

都係上淘寶買抹sensor嗰啲kit自己清算

同埋有冇試過部機個清潔功能？

震過百幾次都震唔走
再加埋防潮咗幾日攞出嚟用氣吹都吹唔走
所以先咁頭㾗

咁拎去整/自己買野搞啦

等效45mm，接近標準定焦50mm都唔啱新手

50mm 先係新手起手

wide d 用住手機先

對焦一定唔會夠原廠咁勁咁快，但係我覺得速度絕對接受到，eye focus都唔覺得有問題。
質素好過原廠zeiss 35，價錢平一半，亦冇以前dslr年代嘅走焦問題

以上係淨係講緊影相，拍片嘅話唔會考慮sigma。

第2個option仲有samyang 35, 自己去試試邊支最岩你自己

想買部機仔 for 街拍/旅行，sony rx100 va 好定vi 好，前者光圈大啲，但後者zoom 得遠啲（貴啲）

本身有咩機呀？其實你都講咗最大分別，睇你自己想要咩多啲

a6000 換 a6400 是否不智， 多數旅行用同影下貓，覺得有反mon 同女友去旅行自拍好似幾好

ok ar

a6000是旦轉一部6300或以上嘅應該都有升級感

a6300好似冇最新update

如果睇價錢仲要留意返va係冇現金卷

其實好有升級感
膚色好左，對焦仲快過FF機，追焦又屈機
拍4K終於唔洗過熱...

想問下新手想入坑 買機買鏡頭有無話建議去咩地方買 有興趣入手A7 III+T2875

睇下大舖信用卡優惠，2875 就訂貨，唔知等幾耐

啱啱由a6000 upgrade a7iii + 水貨24－105

好啦扑鎚

想問下會唔會有巴打放sel24f18z?

24105搭定焦啦

插type c叉速度同micro usb一樣
說明書有寫

淘個kingma叉電器駁尿袋算啦

其實一路都有諗24105同2875點揀好 budget上2875抵玩d 光圈又大d但泛用性我都明24105一定多用途d其實本身都係諗住玩熟一支變焦再睇下自己中意影35定55就入多一支定焦 或者2875唔夠影就入支85玩下屋企人想影星空就補支廣角比佢地 自己未必有咁既需要

本身諗住2875 如果你叫我一入就入短期內就入曬24105+定焦好似有d爆budget

始終自己希望係想影下街景影人影野食多過影廣角景 24未必有2.8光圈對我黎講吸引 師兄點睇

睇你急唔急用 見天長而家訂2875 7月中到 再唔係上肥花入 如果budget有限 2875係好選擇
但水貨24105都好抵玩 睇你case 2875比較岩
廣角補買枝二手samyang 14 mf 先1.7k左右 再補枝二手85.8 3.2k 到你有錢同搵埋自己影開焦段 放哂出去都唔會點蝕

GM啦 2875宜家訂要7月中先返，gm都係12k

搭單問下如果想買24-105 水鏡，有冇邊間鋪穩陣 ?

四x好似最多人買

唔明點解有gm唔揀，揀支差唔多價既24105

水8k vs 12k
有防震 輕～200g 多左70-105
如果無大光圈鏡可能都會簡2470

你買支50.8都2k啦

本身a7就有防震，除非你一代

水8k得咩 寫12480-13050 所以一路都無擺佢入去諗

24105 8k水有找
2470gm 12.4
差4千我仲可以買到枝55.8二手
咁我有又有大光圈又多d隻焦距wor

水貨24105（$77XX) 都係貴行貨2875 一千鬆啲
之後補支55.8係一個唔錯嘅組合

24105 其實喺f.4 嘅表現好穩定
支鏡係衰重

6xxg唔算重啦
如果接受唔到就2875
好難又高質又輕既變焦

買水無行保喎

其實2875好似唯一輸既野係要等時間等到既真係無理由買24105同2470gm2875價錢重量真係贏一截 質素又唔係差得遠我諗我最後應該都係2875玩一排再補支定焦同廣角

我果支2875就6月中到，1728就頭水等中伏

但2875 afs 太慢，又未必下下用afc
講focus 始終原廠好d

利申 2875 用家

其實睇你用唔用70-105呢段，用既話都唔使點考慮啦

玩得耐就知有無保都無分別
買鏡買二手/水
買機先要行

Btw 其中一間d記做緊九千幾24105 行
都可以考慮下

我用緊kit 1650 + 55210，拍片影相各一半
想入18105，網上睇過啲片，大致上對支鏡OK，但鐘意55210果種zoom法，但對我嚟講F4重要啲，所以想請教一下
1) 18105個zoom係咪同1650差唔多慢?
2) 18135係咪畫質整體好過18105?
3) 18135我見到有鋪頭拆kit買，係咪即係無保養?
4) Sony showroom會唔會呢2支鏡可以試?

18105快啲
係
係
有

個陣花展前訂
訂左兩日星期就到，勁快

咁2875大把水啦，做乜要行果7年保?

你咩機先

2875 7年就唔同講法
自家鏡1年用完正正常常都唔會需要保

用緊a7ii or iii 既巴打 ，邊間既皮套值得介紹？

a7iii~

呢位人兄之前一派m43 死忠之態話點點夠用，又大義澟然話人抽m43 水，而家好喇，棄暗投明，明智

機身有幾可一年壞？
壞左有保同無保又幾大分別？

A73都慢?

afs 喎，afc 飛快，冇問題，但afs 係明顯地慢過afc 好多

幾慢先，我睇片好快喎，定你要即中先算快？慢過gm好正常啦

Rx100 vi 定va 好？
主要戶外影個女 同埋旅行用
因為Xs max 成日都影到有殘影
唔知買部Rx 100會唔會改善到

對人攝影認識只知iso shutter speed 同focal length各係咩黎only

va

va 光圈大d 快門可以快d

你話有殘影應該係快門唔夠快 咁大光圈對你幫助大d

去到遲d覺得想要玩長焦咪...入坑

不過bb出親去都一大袋野
暫時都唔會諗換鏡機

咁va啦 唔會後悔 細細部 放褲袋就得
bb遲d再大d就考慮埋rx0ii/gopro/osmo action玩拍片

其實55 1.8 D旋轉散景明唔明顯? 咩情況底下最明顯?

旋轉散景

我見有d人話有 我都唔肯定 淨係知有洋蔥圈

其實同八羽怪嗰啲鏡比，真係唔算旋。而八羽怪嘅旋轉散景，就一般要後景多嘢個效果先出，至於點樣旋得靚就要睇你點構圖，後景太亂都出到旋轉散景但未必靚。

其實我係唔想要有 50mm又得佢揀得落

你望多啲Sample睇吓自己感覺點，真係唔覺有問題。當然都有人覺得二線性散景唔得𠻹

係咪無巴打會買Rx0ii
好似宣傳多但少人入咁 上youtube睇黎睇去都係vlog review多 好少講影相嘅成像畫質（定其實不值一提？）

冇乜喎, 係二線性強d, 背景係d 樹二線性會明顯d

巴打們
小弟想入支旅遊變焦 有無咩好推介
暫時睇岩 2470za f4 同 龍仔2875

想問下大家有冇咩好介紹
龍仔支野有微距好似唔錯
手頭上有24 2.8 同55.8

推介GM就不了
自認自己未去到需要GM咁靚咁sharp
窮仔玩家

2875

SAMYANG 45.8就出

有冇人有續到機身保養？部7r3就夠一年Sony send promo黎話$623一年續保

唔該晒你

其實旋轉散景都幾過癮架

黎緊有支鏡專出旋轉散景 有1-7級比你揀要唔要旋
不過我覺得依支鏡玩味性質多d 但係都好似幾過癮

因為依家定價太貴 最近又新出咁osmo action平一半價錢 人地又有前mon直情唔洗反 相對上搶咗好多客

另外雖然話佢係微型相機 但係實際上買得依部都係為拍片多 所以會少影相嘅review 不過都見過有review講過下
佢嘅畫質唔算差但又未到好好 一般接受嘅程度 唔好太大期望就得

見你話窮同埋我估你應該都係想輕裝 如果有時間等就去訂2875 因為依家市面有現貨買全部都仲係炒價緊

我冇續呀....留錢算啦

FB見到天長而家訂7月中有貨 睇你買唔買
同人買二手一黎炒價 二黎有機會無包送果塊filter

其實用高d iso彌補得唔得
好想要touch screen,長距,viewer

我都諗緊有冇需要，其實touch wood有野壞多數係壞啲乜同要幾錢整呢？

啱啱入手A7iii 本身睇中T2875 無諗住買kit鏡 但係買機個陣順便買左支kit 2870 如果又入多支一樣焦距又好似好on9...定應該轉投24105既懷抱 之後先補大光圈定焦

我續左

用住先，直接補定焦/其他焦段
試多幾次可能你接受到畫質，又唔洗用咁多錢

如果手動既話 咁loxia 50mm f2會唔會更好

2875要等，然後得gm同24105揀

咪等

而家訂要七月中先有

一早訂定咪輕鬆
利申頭水

我6月中果批，跟住7月拿埋1728就去影星

1728咩聲氣都冇

1728有得訂咩

易有noise
睇你接唔接受到

巴打有無買到？好似真係好雞肋咁其實我都覺得
去旅行想輕啲買黎拍下vlog/影相 現有鏡又重
呢個價錢好唔好加少少買支B25 有需要反轉影下？
rx0ii無AFC真係敗北啊
但我感覺影相會輕便啲
你啱呀可能就只係我窮 如果佢平啲就真係諗都唔洗諗

天_ 成成都有

幾錢定價

訂完再放都幾肯定有賺wo...

巴打好似係用z6
你係唔係會買接環用sony鏡

2875 6180 1728 6-7k

姐係預定 畀舊錢
到正式拎鏡畀尾數?

畀一千蚊訂

諗住跌到全新15k就入a7r3

但龍仔afs 慢同a7 系個touch mon 反應慢係較大掙扎位。。。

高iso可以彌補到 但係相對就會令張相嘅noise多咗 或者你可以落show room試下iso去到幾多先唔接受 因為人人接受程度都唔一樣

我冇買到呀 你現有有咩鏡呀？
vlog嘅會唔會自拍？如果會嘅 其實大機都唔方便 會唔會直情考慮下加多少少買a6400用返依家d鏡？咁就有反mon有對焦

如果你係打算拍下片又唔會點自拍就買支輕鏡

loxia係正 又係蔡 不過我覺得係睇你想點用法
要唔要af？
重量？
質素？
散景？(依樣就好主觀 自己去試下)
價錢？

最後得出咩結果就要咩鏡啦 始終用鏡果個係你 人地覺得好未必你都覺得好嘅

Thx bro

其實都係預55個價錢同size
50 1.8又伏 55散景又麻麻
得番手動loxia

起咗價 2875 6480

你..係咪琴日入手？
如果新手嘅話唔洗咁急入新鏡住 用住kit試玩下 學下構圖果d先 等試清楚自己想要咩焦段/想再加咩焦段先入新鏡都未遲

接受到mf就得
mf都好有樂趣

我用多1-2年再決定轉唔轉nikon或升級sony
反而keep sony鏡兩邊都用到

techart + G45

其實係之前用過z7
但高iso 同對焦差過之前用a7r3 成截，賣左了。。。
但touch mon 真係好撚順，手感好好

感謝巴打
我都真係有諗過買6400 ，因為vlog都想自拍啊（主景多）
但我現有啲鏡好大枝 所以想買鏡先 有35.4z 70200g 85.8 想入廣角輕定焦 所以想入B25啊 samyang 24 2.8暗角好似唔多掂雖然輕..
睇完你回覆我諗可以買輕鏡好啲 Rx0ii真係等有update AFC先啦 買完都可能後悔咁大舊錢用咗 我覺得

所以z mount 鏡無咩二手價值
所以我幾睇好rf鏡個價值
比單反輕細高質又三家都插到

最緊要大家搵到啱自己嘅野姐
等大家個坑挖深d

終於賣晒啲Canon換返晒Sony

wa 巴打好有錢
一黎就大三元

定焦好似洗左仲多錢

買咗邊幾支定焦？有冇考慮135gm？

CLS

好撚多GM

我幾年嘅麵包

只有毫子巴可以一戰

24 1.4 GM
85 1.4 GM
135 1.8 GM
50 1.4 Zeiss
同有枝超級粗用55 1.8 Zeiss

米王
支支靚野又正

4支定焦， 大四喜

望左幾眼 唔小心敗左家

恭喜您 個坑又深咗
其實依支我覺得都幾抵玩 旋轉散景自己控制 又送幾款圖案嘅散景 最平果款仲要3k有找

咩鋪有得訂？

天祥facebook有出post有得訂 有巴打話成成都有

認真，有理無理鳩訂左先
如果唔岩用，一定有人食炒價同你買左佢

呢枝用一兩年都唔慌會跌價，早買早享受啦。。。

淨係keep起filter放二手都fat fat

用現金卷買枝鏡，係咪無得再用返個張單登記借第二個人名做會員拎多張卷！？！？

諗緊買支gm 85 or 135 影小朋友
85 gm 係咪對焦得好慢？135 gm 我又驚會唔會要距離好遠咁
巴打們有無咩意見？
而家我有55 1.8 同 gm 1635

如果你有玩過枝Canon枝85 1.2應該就知sony比canon快好多
人像我覺得都係85個散景好過135 同埋就算開1.4都唔算太差

有錢一定135 暫時sony鏡入面對焦最快嘅鏡
不過驚你用唔慣 如果室外 135我覺得好用d

龍仔支28-75個對焦 有冇巴試過
同55.8個對焦有冇得比

55.8 快d

tamron 2875 2.8
a73要用crop mode?
我見係e mount

e mount唔代表要crop 係睇支鏡係唔係full frame鏡 而依支係full frame 所以唔洗crop

唔識野以為e mount is apsc

價錢唔係差唔多？
我知135 對焦快d 呀，係最怕企好遠咁先得，因為我估使用率應該室內比較多唔，但又怕85 gm 唔夠快

你用緊邊款機？三代機好似升級完firmware之後對焦速度都快d 同埋85gm其實都唔係真係好慢嘅
show room有機有鏡 可以慢慢試下個速度接受到唔到

本身有b25同FE 85/1.8
下一枝應該買FE 50/1.8 定忍下手上55/1.8 好

a7r2
我都去試過既，慢又唔係話好慢，但唔係快囉，不過我小朋友仲好細，無帶佢試下追唔追到d 動作

升級7iii速度快好多
不過應該都夠嘅

想收部2手A7玩下
3千幾

一代機舊電用撚到燥

部機本身會唔會用到燥

會 個menu layout好唔responsive
你插手動鏡慢慢影嘅話或者無問題

有冇人有玩Voigtlander Nokton 35mm F1.2 ASPH II？
有咩評價？

收支samyang 14mm f2.8 mf
請pm

老蛙15啱唔啱

放支24GM 有冇巴打想收？

筆直似乎差太多喎清

Sigma 30mm f1.4 二手 接近全新，得翻半年保養，唔包filter收幾多算合理？

135GM 換
價錢你補DD 有無興

放幾錢？

PM

No

A6400 用緊10-18，入24 1.8好無？定係入16-70會好啲？

俾你參考下
我之前見冇保1600
我自己就收左枝買左2個月連kenko filter 1800

咩mount?

呢個post 問mount

24 同135 咩原因想換

A mount 定E mount? 定我理解錯?😂新手....

google下枝野係乜黎先?

135 呢焦段唔係個個啱用㗎

影咩?

試完 枝鏡係正

對焦極快 散景靚 利到仆街

除左貴d無缺點

1670啦
24.8係有錢人玩意
想玩定焦就sigma 3寶

諗緊買唔買100 2.8 STF GM好

依枝玩過 散景好奇怪

以前做NEX-7, 入左16-70,
比我再揀我一定揀24.8

你係講散景有啲假？
佢最大個問題應該係T5.6

係 假到似手機d 假bokeh
背光又偏藍（塊APD FILTER)
你要散景諗135GM 啦
0.7m 對焦 好用

想請問下 A6400 除左kit 果支 16-50之外仲有冇其他wide +oss 餅乾鏡可以用

拍片用

18105

有冇細支d既選擇

28 70

想平平地買枝手動人像鏡玩下
七工匠係咪都ok??
一枝50 1.8 , 一枝55 1.4
邊一枝會比較好
定係有其他推介？？？

想問埋有冇filter岩用？

依支135我好鐘意 但係太貴 所以要等佢跌價先再諗

七工匠唔買50 1.1？

暫時冇，18-105 都好容易揾二手

貴啊
都係想平平地玩下過下癮咋

A7III 原廠叉電器好撚貴
有無平啲嘅介紹

諗緊買唔買原廠電／叉機

有排等，早買早享受

kingma 雙充 淘寶有售

買副廠電+差機咪算